被指建最多納米樓 恒基：視乎用家需要調節策略

恒基地產回覆，本港不少家庭和年輕置業者，對細單位有一定的需求。（港台圖片）

本土研究社發現，恒基地產在2010至19年的10年內，興建2858個納米單位，屬興建「納米樓」單位最多的地產商，佔整體納米單位的3成多，形容是「納米地產王」。恒基地產回覆查詢時說，本港樓市以用家為主導，當中不少為小家庭和年輕的置業者，對細單位有一定的需求。

恒地強調，集團十分重視樓盤的配套，如會所、健身和休憩設施等，以提升住戶的整體生活質素，亦會密切注視市場的供求變化，視乎用家的需要，適當地調節和制定未來策略。

本土研究社將「納米樓」定義為面積260呎或以下的單位。團體指出，由2010年至19年期間，總共有8550個「納米單位」推出市場，而單位的平均面積亦不斷下降，由2010年的220呎，下降至2019年的213呎。

多撚謝

係咪要感恩

經典回顧：紫禁城咁大 皇帝都係瞓一張床

推

要問下政府點解一大半地攞去起公屋、私樓愈冇地就愈貴